[長文]退休警官：「冰封三尺，非一日之寒」，其實在十至十五年前，警隊制度已經開始崩壞

【為甚麼害怕獨立調查 － 論警隊制度的崩壞】

路透社有一專題報導，題目是 “From ‘Asia’s finest’ to ‘black dog’, Hong Kong police under pressure”，此題目也是我一個最近不斷思考的問題，究竟為什麼香港警隊可以墮落至此，從「亞洲最佳」淪落到「警犬」的層次？昨天跟一個退休警官的一席話，讓我恍然大悟。

這位退休警官在警隊工作超過30年，目睹警隊回歸前到回歸後的變化。對於警隊濫用暴力，他認為「冰封三尺，非一日之寒」，其實在十至十五年前，警隊制度已經開始崩壞。

首先，是領導層的劣化。雖然警隊的表面制度是沒有太大改變，但從回歸後換高層開始，腐敗的風氣已經形成。他們曲解良好的機制，建立了一種包庇下屬的文化。警隊有一機制是 supervisory accountability，即是說如果下屬犯錯，上司也要負責。但中高層為了不想因下屬犯錯而受罰，於是積極為下屬掩飾錯誤。久而久之，前線警員得到的信息是：就算我犯錯，上司也會幫我補救。這種反其道而行的態度，讓警員覺得他們可以肆無忌憚地做事。朱經緯就是一個好例子，上法庭的時候，警隊的反應不是承認有管理上的責任，而是用盡方法幫他打嬴官司。為什麼這樣做？因為朱經緯不能犯錯，如果他犯錯，他的上司也要負責。這種有例不依的腐敗風氣，從上至下傳開，讓警員無視法律規矩，包庇自己人，發展成山頭主義。警察跟元朗白衣人有講有笑，正正反映了警隊這種荒謬的文化。

其次，是由小至大的失職。該退休警官告訴我，不少前線警員在應該巡邏的時候，其實都是去了酒樓開了間私人房吃點心。更令人驚訝的是，不單止是前線警員這樣做，他們的上司也會跟他們一起飲茶。這些小小的失職沒有被追究，反而被鼓勵，讓警員覺得可以有情況不依規矩辦事。之後當然是骨牌效應，小小的失職沒事，他們就嘗試大一點的失職，沒事嗎？再試大一點的。久而久之，他們就完全無視現行制度，從偷懶到濫權到貪污，無一不做了。況且，像剛才所說，就算他們被揭發，也會有上司幫他們補救，所以他們真的能做到 acting without consequences！近來警隊人員逃稅的比率比一般市民還要高，實在是不意外。

然後，在回歸之後，管理層換班子，態度從「努力辦事」，變得「避免犯錯」。近兩年，店舖盜竊的案件少了很多，不是因為竊匪少了，而是很多以前會被視為「店舖盜竊」的案件，現在被算進「遺失物件」中，所以「店舖盜竊」當然少了。為什麼要這樣做呢？因為政府想見到罪案率減低，但警隊管理層不想多做多錯，不想嘗試以新辦法防止罪案發生，所以出此下策，刪改數據，以求在避免犯錯的情況下迎合高層。後果呢？是整個警隊變得得過且過，全無專業可言。（不過聽此退休警官說，也有少數的部門還會做實事減低罪案率，如禁毒處。）

最後，也是最直接的一點，是防暴警察的運作模式。雖然學堂有教怎樣適當行駛武力，但實際操作的時候，高層卻鼓勵使用更大武力，打的最兇的那一個通常升級最快，而且，最暴力的成員會被邀請成學堂導師，教導新成員怎樣行駛「適當武力」。明顯地，合理的規矩機制都在，但是實際操作呢？遵守規矩的人得不到嘉許，無視規矩的人卻能獲得獎勵。

從以上幾個觀察，看到了警隊一個重點問題：機制良好，風氣腐敗。而這亦是為什麼警隊從「亞洲最佳」淪落到成「警犬」的原因。

警隊雖然有從回歸前多年辛苦建立的專業機制，但無論是領導層或是前線警員都視之如無物，腐敗不堪。警隊代表在記者會上再三強調他們有專業的機制，並沒有錯，但他們沒有告訴你的是，實際上，警員從上到下，整個系統都在無視此機制，任意妄為，而可以不受譴責。最要命的，是上司高層帶頭破壞規矩，讓整個團隊從上而下崩壞。最後，納稅人付錢，養了一班「有牌爛仔」。

政府警隊想你相信，就算有「黑警」，也只是佔隊伍中的少數。但現實呢？當你看到警察集體不佩戴委任證而警隊沒有人指責；當你看到防暴警察亂棍毆打已經制服在地上的市民，他們的領隊不但沒有阻止，還加入毆打；其實不難看出，有問題的不是幾個警察，而是整個警隊，和他們系統性的腐敗。

所以，警隊害怕獨立調查委員會，因為委員會將會揭露的，不是某些前線警員犯錯，而是這些現象背後的，整個警隊系統的腐敗。

後話：1993年，19歲的青年 Stephen Lawrence 在倫敦被殺害，警察雖然捉到了五個疑犯，但最後都沒有落案控告他們。公眾開始質疑警察無所作為是因為死者是黑人，倫敦警察廳當然矢口否認，還極力反對政府為警方對此案的處理展開獨立調查，事件拉鋸了五年，終於在公眾與國會施壓下，政府成立獨立調查委員會。委員會發現，整個倫敦警察廳的系統運作是根本地歧視黑人，對於黑人作為被害者的調查，是得過且過，及處理從寬。

相信，現在的香港警隊跟當時的倫敦警察廳一樣，也是害怕獨立調查委員會將會揭發警察暴力底下的骯髒事實吧。

出黎呀 自由閪！

五大訴求 缺一不可

兩隻手指插落去白衣人對眼！！！

認同，垃圾黑警

講得好中
五大訴求對林鄭黎講根本就係得撤回做得到
極其量加埋取消暴動
所以香港呢舖民主硬仗黎
天佑香港, 香港人加油

對準政權 遍地開花

推

徐步高

Tui. Well said!

有冇人覺得就算解散或解革警隊 甚至有人坐監都已經熄滅唔到度火

就連普選都變到有同冇都改變唔到

香港出路已經唔再係一國兩制喇

要求解散警隊、重組新警隊！

獨立調查？一步到位解散警隊啦

最後一句露撚晒底
獨立調查委員會

如果呢刻仲有人信呢個所謂「獨立調查委員會」
咁你班賤種華人黃皮豬真係抵做一世奴隸

所以開記招班撚屌仲成日吹噓香港犯罪率低所以香港警察好傻秀，真係人唔笑佢地同袍都吠

tui

旺區兼狗竇前面搶犯？？？就算俾你搶到，去得邊呀仆街？？？！！！

為左殤台個牌為左碗飯，童星老監馮生都要做奶共狗鳥！！！

為紀念燒死林彬而起嘅18樓C座，狗馮既係老監亦負責主要角色，啱啱居然勁做維撚狗，幫狗政Spin話831死人只係街邊八婆鳩吹出黎，又吹香港咁大城市死幾個人點會遮得到！！！

嘩嘩嘩！！我愈聽愈以為轉左俾Mei西監製添！！！

一句到尾啦，係支共命令"止暴制亂"之下，明知一日拖一日尤其頭七都唔交出足本只會愈拖愈亂，咁都唔交你地話點解呢？？？？

其實冇外力，又點會腐爛得咁快？？

所以我不嬲屌大愛支戲子党涂議員，你坐係保安事務Panel阿一阿二十鳩幾年，除左出糧拉票拉關係，監察過乜？？

所以成日話獨立調查委員會無用嘅人

唔撚該用下腦

真係成立又夠晒獨立嘅話

警隊由上到下嘅腐敗會見晒光

點可能無用！

Pish

P

支持改組警隊

Brexit都係靠呢招食糊！ 【眾籌 Youtube 廣告】 本地文宣 : 多媒體廣告

應該全部坑殺

Push

915 各國旗手出動
英國領事館熱身
再嚟個港島行街鳩嗚

講得岩

[長文，本地&國際文宣]
點解要有反共嘅心態？

因為唯一可以令香港人脫離苦海嘅方法只有迫使共匪政權下台，原因好簡單，共匪喺香港每隔幾年就會搞啲禍港議案，只係喺2014年雨革開始計，粗略記憶入面已經有偽普選、普教中、割地兩檢、明日大愚、逃犯條例、智慧監控燈柱、社會信用計分制度咁多樣，而時間上只係過咗五年，已經令香港不斷比共匪魔瓜入侵咗好多次，香港人嘅言論自由、司法管轄權、甚至語言上嘅文化，都逐步消失，大家要認清一樣野，所謂行政長官、xx司局長等高官實際上只系共匪旗下嘅傀儡，即使換咗另一個人做，共匪中央針對香港嘅計劃唔會有變，而呢班新上任嘅傀儡都只會繼續配合共匪禍港，無助令香港人脫離苦海，所以，唯一可以令香港人脫離苦海嘅方法只有令共匪政權下台，救港同反共嘅工作應該要同時進行

請大家留意返反共並唔係等同反中國，呢個係共匪嘅偷換概念，將中共同中國呢個概念混為一體，咁樣共匪就可以輕易煽動民族主義情緒去鞏固自己政權，其實正正反共先係救香港甚至係救中國嘅不二法門，上面講過香港諸多問題根源來自共匪不斷騷擾，對於中國亦如是，共匪貪官橫行導致黑心食品豆腐渣工程無人監管，危害國人生命健康同安危；共匪假新聞洗腦茶毒人性分化人心，令人惶惶自恐互相篤灰，導致社會道德敗壞；共匪一黨專政作風導致政策即使有錯亦無人敢反對，豬瘟嘅引入已經係一個好好嘅例子。所以，唯有反共，唯有將共產黨打入歷史嘅墳墓，先可以令香港人有真正嘅幸福生活

有人說冇咗共產黨全中國咪天下大亂？其實呢個時候聯合國自然會插手暫時接管大陸（美國都好大機會插手暫管），好似日本二戰之後嗰幾年咁，所以民初軍閥割據混戰局面應該唔會重現，大陸民間社會上唔會有太大影響，只係最上面政權上嘅更迭。而中國未來比較好嘅管治模式係實行聯省自治嘅聯邦制，學美國咁，根據各省風土人情而定立唔同嘅法律，國號恢復為「中華民國」，以南京為首都，好似美國華盛頓咁，南京可以成為南京中央特區，負責協調各省行政支出，國家憲法同基本嘅法律短期內照搬台灣嘅法制落全中國執行，長期就按各省風土人情而定立唔同嘅法律，冇人話要分裂中國，聯省自治並唔係分裂，正如美國都係行聯邦制，冇人會話美國其實係幾十個國家，大家都可以喺一個大中國嘅概念之下幸福生活，唯有反共先可以救香港，救中國，救世界

共匪每一日都做緊滲透分化嘅工作，一日唔喺全世界人心入面廣植反共嘅心態，香港將孤立無援，共匪已經喺各行各業進行緊清算，倒如喺學校已經聯合警察家屬同佢地嘅仔女一齊搞緊文革式批鬥黃絲老師同學生，透過投訴老師同欺凌同學，務求驅散一切良心師生，如同文革以劣幣驅除良幤一樣

美國之前流出消息話諗住用10年時間好似蘇聯咁消滅中共，全球文宣都可以跟住呢個策略去行，文宣上要不斷列舉中共建國以嚟禍害人民嘅歷史，向全世界嘅人宣揚反共嘅思想，對象唔一定要係當地政府，而係當地市民，因為當地市民有選票可以逼使當地政府回應佢地針對香港人嘅訴求，從而令世界各地政府幫香港人對抗暴政，美國一個制裁勝過一千壯士，拖垮香港經濟等同要咗中共嘅命

當下局勢尚且如此惡劣，可以想像如果再比繼續共匪有壯大嘅空間，香港過多廿幾年就會正式滅亡，所以趁住香港宜家仲有一點餘輝，香港人要用盡一切手段去打撃共匪生存空間，共匪宜家對內又豬瘟又蟲災，國內嘅豬同埋生果賣出嘅市價已經貴咗好多倍，對外香港事態已經通曬天又同美國打緊貿易戰，相信宜家共匪正處於1989年六四以後30年嚟最大嘅一次內憂外患，香港係有機會贏，唯有全民反共先可以救到香港，大家一定要繼續撐落去

97後冇皇家冇警察，只有黨衛軍，一路都係培訓緊，而家終於露真面目姐

aggar

push

講得好好
希望可以俾藍絲睇到

915維園見
去到依刻香港已無退路
一定要企上街
指控香港既腐敗
香港要團結
自己香港自己救
光復香港，時代革命

講得好

十至十五年？咪撚傻啦，警察從來都係咁黑架啦

推

針對中立淺藍黃嘅文宣【牆紙！】

第四期Link :
第三期Link :
第二期Link :
第一期Link :
TG CHANNEL :

終於識講人話

pish

arm

每個地方的警察都是咁，藍絲犯法捉上車轉頭放人，
叫人點忍得落。

最慘是原告變被告先慘

推！

又想洗白？
點止10-15年呀

97年開始係歷史上最黑暗嘅開始

殺人 填命
亂射 還眼

如果我地輸厲，獨立調查我相信唔會查到d乜

想講狗鐵都係咁

我會話其實當日成立廉署之後特赦班狗就做錯
班毒瘤都仲係入面造成影響
只不過變到無咁出面，
啲亞洲第一，最低犯罪率都係呃返黎
主要都係香港人質素加社會富裕先少人犯罪
關班狗咩事

英國都要五年 我哋冇20年都唔使旨意

佢死左之後就冇人阻止到警隊了

好文一推

但香港係
整支警隊+整個政府+大多數立法會議員
所以要外國幫拖

其實都唔全部差佬都係黑嘅，點都有十個八個正常掛。

都係果句
要等美國國會通過法案
全球各地嘅法案做嘢
同埋11月區議會選舉先至會有啲改變
班建制派都唔想輸到仆街一定會施壓
唔係下年又輸到趴喺度
講到尾都係為咗選舉

lm

所以太子死人單野
全狗局 甚至政府都會不斷掩飾真相

成隊都係咁
推上國際

ICAC本來煮到狗，而家都廢埋，你睇下元朗7.21近兩個月，一隻狗都無事

法西斯效應

希望大家幫手推下 我p牌仔做唔到啲咩

解散警隊啦

Push
@希望連仔幫手壓制fake news
@上連登要用多用腦！
最新活動：唱民主聖歌，傳福音！
杯葛商場：齋睇唔買，儲多d錢！
913中秋賞燈晚會，連儂牆見！
連儂牆戰線不能倒！修建連儂，有你有我
考驗毅力與堅持做更具價值嘅野
#離開同溫層，接觸各種人，理解佢地嘅想法，將不支持我們的人轉為支持我們！這是成功的方法！

@Template@
抗爭/革命搞十年八載唔出奇
衛城革命，生活抗爭；拖垮邪惡、打倒腐敗；
每日任務：
1. 優先幫襯良心商店
2. 抵制「邪惡」「無良」的商戶，例如cctvb廣告、黨鐵商埸、黑社會、打壓員工的店鋪，減少淘寶、減少八達通
3. 安全之下，免費港鐵；二人同遊，一人免費；買平飛；長者八達通
4. 夜晚十點咆哮！（改9點會少好多人）
5. 健身+運動，身體健康，鬥長命
6. 每日一post，社交媒體戰（Twitter, IG, Facebook, Reddit) #HongKongProtest #Chinazi
#FreeHongKong #HongKongProtests
Twitter 共識頻道
7. 不要說推，試著copy and paste呢段嘢
8. 保持獨立思考，分析能力level up，冷處理fake news/ rumour ，五毛分化post

每星期任務：
1. 低消費，高儲蓄；罷買Bye Buy Day：星期日、星期五(唔買非必需品）
2. 做孝子救港，關心下老母老豆老人家，自己老母自己救
3. 去連儂牆貼3張文宣，輸出革命思想

每月任務：
1. 出糧換美金、買美股，MPF都買美股
2. 搵多一個人參與
3. 關心社會，陪審員、派傳單、放映會
或者做唔足，但我會堅持到尾；Best effort，你呢？
Version 2019.09.12 @Template End@

推，依幾個月睇到哂，入面真係爛到發黑發臭 好仔唔當差！

佢先係警察

Tui

總結
獨立調查＝直接收警隊皮

重組香港警察

高層卻鼓勵使用更大武力，打的最兇的那一個通常升級最快

華人社會係咁架啦，人不為己天誅地滅，咪咁天真以為啲官會出黎認錯啦，俾你都係卸得就卸架啦

唔知點解我諗起徐步高，佢死之前都已經出黎遊行話民主已死，咁警隊黑真係十幾年既事。

香港人日程表提醒事項
— 913連儂/獅子山 914機場/天水圍 915英領/金鐘 —
［重開］［整合］香城Online 職業整合與戰術討論

[戰術圖略整理]香城online-陣地戰全攻略

[長期置頂] [iOS/Android/PC/Mac] 香城online正式加入地圖功能 HKmap.live

〈 光復香港 時代革命 〉一、撤惡法二、非暴動三、銷控罪四、解散警隊五、真雙普選六、不落實「社會信用評分」七、移除「智慧燈柱」八、查警官黑合作

林鄭如果要查警，就要動用老解
因為班仆街一定兵變

解散警隊
清算黑警

期待清算黑警嘅一日

咁就推倒重來

腐敗的體制，腐敗的組織

與其任其腐敗，不如盡早根治

獨立調查委員會都晒氣，成3萬條差佬，一下叛變都頂唔住啦，查完有衰野咁點，邊個有權力可以制裁到成個武力集團？ 旨意特首？

自己香港自己救！！！！！！香港人加油！！！！！

推比大家知

黑警死全家啦

香港唔應該有特權階級
有公權力既警察更應受到監察

中共之手伸到那裡，那裡就寸草不生。魔鬼來是要毀壞（公義、真理，生命，自由）

講得好中
不過木奠唔下台
根本查唔到
所以木莫下台其實好重要

之前 lan 線自殺都好撚離譜啦
係有 d 人見死左個"強姦犯"覺得無問題

盜賊來，無非要偷竊，殺害，毀壞
共匪來，無非要偷竊，殺害，毀壞

p牌推唔到

真係好垃圾，但又冇野制裁到班狗...

真

解散警隊

重新整個新警察啦

agger

係22年前開始崩壞呀

或者佢真係行得太前

正正係除暴高年代

97 之後只淨公安

咁既獎賞系統變左秦軍同蒙古軍

警隊。。。 恥辱， 你班友繼續沉淪落下囉， 將香港變成大陸，警察變公安， 你呢一代好過 下一代都唔會好過

問題係人地有民主 我地有民主群眾壓力一早有效啦

其實都估到大概
只不過未有612之前
都仲信朱經緯同七警只係佔少數
幫佢地打官司純粹係689嘅主意

以前聽當差嘅親戚講（一早轉文職費時眼冤，為人亦低調，但現時已被孤立）
入面認真做野嘅，除非真係超曬班令所有人不得不重視，否則難有晉升機會
至於升到嘅往往都係刷鞋仔或聽話嘅狗
所以一層比一層多群帶關係
結果就圍埋好多「自己友」

所以一個組織腐敗唔係冇原因
以前睇神經俠侶
智叔、單春同春卷可以話係現實黑警嘅其中一個寫照
方中sir呢啲就係當中嘅超班馬

好仔唔當差 當差正仆街

有冇英文好既人 放係twitter

徐步高案幕後黑手現形

回帶

等左幾百年，終於有一個橫跨歐亞的大帝國

高汁文

小做小錯
多做多錯
唔做唔錯

可悲既係當成個政府互相包庇時
我地只可以用雞蛋打石頭

屌
其實從來都沒白過

今晚終於出返幾篇高汁文，推

咁你退左休先講番句人話有閪用咩

你講得出嘅野就算我地諗唔到都feel到啦
咁你又唔係出黎篤灰

我知你上左岸講野緊係大聲啦，咁又點？

推
五大訴求 缺一不可
731 831
915遊行

[國際戰線！] 英文文宣同報導(外國勢力)完全不足 ！！！！！！

行得正企得正怕乜人查

Brexit都係靠呢招食糊！
【眾籌 Youtube 廣告】 本地文宣 : 多媒體廣告

其實不嬲都黑架啦
唔通以前拍戲D攝電話簿 鎚仔扑心口 屈打成招真係全部純屬虛構咩
而家係越做越出面

思想教育少不了

正視聽post 需要手足推同討論
不再推未Fact Check 嘅內容
不指責，盡量做

等我解釋下點解唱歌會變雨革，甚至令整個運動收皮

人手置頂 本周末（13-15/9）大型活動整合

我在新屋嶺的32小時

【司法覆核】女拔通識教師入稟申請推翻速龍小隊毋須展示警員編號

我哋唔要惠譽評級粒子彈？？？

「免費」機票，黎緊一人同我出一張！

消防：傷者降級難過中六合彩

消防記者會重點！處理果7個傷者都係清醒

覺唔覺總係有啲人散播失敗

林忌 : 連登大量流料假料洗腦，已經搞到周街信到十足，我地之前就笑藍絲被假料洗腦，家下自己呢？

我地無辦法阻止其他人食藍店，但我地可以推爆排爆所有黃店

林鄭開了第一槍

黃之鋒 回應指責: 「我的遣詞造句的確可更完美，更為謹慎精準」

根本成個政府都係咁
人工高養埋班垃圾

有普選的話新特首可以特赦

721元朗黑夜 追究到底對抗白色恐怖

Push
@期望連仔幫手壓制fake news
@上連登要用多用腦！
最新活動：唱民主聖歌，傳福音！
杯葛黨鐵商場：齋睇唔買，儲多d錢！
913中秋賞燈晚會，附近連儂牆見！
連儂牆戰線不能倒！修建連儂，有你有我
考驗毅力與堅持做更具價值嘅野

#離開同溫層，接觸各種人，理解佢地嘅想法，將不支持我們的人轉為支持我們！這是成功的方法！

@Template@
抗爭/革命搞十年八載唔出奇
衛城革命，生活抗爭；拖垮邪惡、打倒腐敗；
每日任務：
1. 優先幫襯良心商店
2. 抵制「邪惡」「無良」的商戶，例如cctvb廣告、黨鐵商埸、黑社會、打壓員工的店鋪，減少淘寶、減少八達通
3. 安全之下，免費港鐵；二人同遊，一人免費；買平飛；長者八達通
4. 夜晚十點咆哮！（改9點會少好多人）
5. 健身+運動，身體健康，鬥長命
6. 每日一post，社交媒體戰（Twitter, IG, Facebook, Reddit) #HongKongProtest #Chinazi
#FreeHongKong #HongKongProtests
Twitter 共識頻道
7. 不要說推，試著copy and paste呢段嘢
8. 保持獨立思考，分析能力level up，冷處理fake news/ rumour 、五毛分化post

每星期任務：
1. 低消費，高儲蓄；罷買Bye Buy Day：星期日、星期五(唔買非必需品）
2. 做孝子救港，關心下老母老豆老人家，自己老母自己救
3. 去連儂牆貼3張文宣，輸出革命思想

每月任務：
1. 出糧換美金、買美股，MPF都買美股
2. 搵多一個人參與
3. 關心社會、陪審員、派傳單、放映會
或者做唔足，但我會堅持到尾；Best effort，你呢？
Version 2019.09.13 @Template End@

成個警隊都要改革。紀律部隊裡面最冇紀律既，卻又有最高合法武力，冇撚得救

解散警隊啦 屌你老母臭閪

屌佢哋驚碌鳩咩
種票咪得囉

中哂

一生平安

一日兩個警犬post，兩個都訴苦

講到幾慘都好都係要死全家

何止包庇自己人, 連鄉黑都包埋啦

唉 點解皇家香港警察會變成咁

鏟除警隊
黑警死全家

915 民陣遊行 齊上齊落

612 721 811 831cctv

啲高官係咪離地到咁啊，有無調查委員會，都知道成個香港所有部門都腐敗嫁啦。唔俾人查就當無事，以為無人知，掩耳盜鈴。

香港玩撚完就係因為班仆街高官，學埋大陸人啲劣根性，
有問題唔係去解決，而係去掩蓋。

重點係點保證獨立？
話冇用係因為冇普選情況下點保證委員會獨立

打得最狠升得最快
所以旺角俾水嗰個到而家都係冇柴

無用

一句假既就收皮

咁唔係只有華人先係咁既
好睇果班係咩人就真

解放軍清算警察

咁我贊成喇

共狗化 所以腐敗 可恥

有啲人話警察係舔共

其實唔係
佢地想保護自己既利益同集團
繼續做有牌爛仔
當然好驚被清算啦

nice article

推爆佢

一步到位？雙管齊下啦
必須清算 唔可以解散重組就算
我知你會話重組一樣可以調查
但一嚟就解散重組而唔係獨立調查先
咁所以資料將會完完全全被消失

死咗人都幫班賤種掩飾錯誤
成個政府換撚咗佢啦屌
毫無有能之士嘅所謂班高層真係連人都唔撚配做
一班自私自利嘅支那走狗

警狗學歷低 智商低 道德價值觀低

但偏偏依班人有兵權 有中共保 有高收入

能力 情商同智商 跟唔上佢應有既野

自大又自悲 最後係今年既678月失曬控

走前咗10幾年

up

黑警包庇腐敗文化下嘅一個不懂交際應酬擦鞋嘅正直犧牲者 劣幣驅逐良幣

好文

藍絲信呢篇文就唔係藍絲啦
佢地仲停留係警察除暴安良係好人，執法天公地義，你班友犯法咪比人打死既level
咁深既野佢地唔明架

上樑不正下樑歪 所以解散警隊係最好做法
個啲咩白警呀黃絲警 神早就跳走出黎啦邊頂得順啲咁腐敗既風氣

香港人支持成立獨立調查委員會

發夢見到以下香港人的支持新聞連結

梁定邦 (2019/8/20監警會主席)

鍾國斌 (2019/9/5 自由黨黨魁)

田北辰 （2019/9/4 立法會議員、港區人大代表）

方敏生,李國麟,杜國鎏,何世傑,張達明,梁繼昌,黃幸怡,黃德蘭,黃碧雲,鄭承隆 (2019/6/25 前監警會委員)

五大訴求 缺一不可 612 721 811 820 831 91

其實倫敦最後冇兵變係因為有軍隊？
咁香港佢唔想派解放軍落黎 咪一日都唔會徹查成單野？
解散仲難搞...重新培訓都有排 唔通有段時間真空期冇警察？一個文明社會究竟可唔可以發生呢件事
再者到時用同一種方式訓練既話 第日出到黎咪一撚樣...用第二種方法既話 又邊個可以制定更有效既體制？班鳩官都哂氣. 定要有另一個icac咁既野監察班差佬？
黑警點先會消失雖然暫時未光復到 但呢個問題真係要搵高人解決

Btw 大家中秋見

這得中肯！有說服力！支持你既報料

推推推推推

唯一 白警

屌！

真係只有佢先可以叫白警

佢唔止係好人白警
而且仲好優秀
但竟然一條柴都無

[文長][中期檢討]希望大家入黎睇下我地現有既問題

我知呢篇文好長, 如果唔想睇曬既話入黎睇下堆subheading都好
推左幾粒鐘, 正皮升得好慢, 希望大家可以幫我share出去, 我好有信心呢篇文係可以幫助打破現況

叫警犬都侮辱左隻狗

成績好但係上司唔認同 所以升唔到 你明架啦

「警察總會有白警挺身而出，指責犯法的同僚，不會包庇黑警」，如果你相信這一套，那你有聽過沉默的藍牆嗎？

沉默的藍牆 (Blue Wall of Silence) 源於紐約警察部門的不成文規定，警員間不會匯報過失、罪行或不正當行為。對他們來說，這種做法是對警隊內部忠誠的象徵。萬一同僚的罪行被法庭調查，拍檔的警員會聲稱沒有看到或知悉任何事情。由於美國警察制服通常是藍色，所以這個現象稱為沉默的藍牆。

全文:

我覺得任何一種體制 只要權力唔係來自人民 最後必定崩壞
唔難睇得出而家的情況係政府保護警隊 警隊保護政府
人民根本冇異議的空間
甚至連下級法院都開始崩壞緊
未來會逐步蔓延到高級法院 終審法院

913中秋要人!!

公海

各區集合地點!

油麻地、佐敦、尖沙咀: 梳士巴利公園(太空館附近)
荃灣、大窩口、青衣: 荃灣公園(海濱長廊)、青衣海濱長廊
葵興、葵芳、荔景: 林士德遊樂場、葵涌運動場
美孚: 嶺南之風
太子、旺角: 花墟公園
荔枝角、長沙灣: 長沙灣遊樂場
深水埗: 通州街公園
油塘、藍田: 油塘道遊樂場
將軍澳、寶琳、坑口、康城
中西區（西區、中環、金鐘、半山、山頂）
灣仔、銅鑼灣、天后、炮台山: 維園中央草坪
鰂魚涌、太古、西灣河、筲箕灣: 沿海旁
小西灣、杏花邨、柴灣: 柴灣公園
鑽石山、黃大仙: 黃大仙廣場
九龍灣、牛頭角、觀塘: 觀塘海濱公園
大圍、沙田、馬鞍山 : 沙田百步梯
元朗、天水圍: 天水園公園
屯門: 屯門公園
南區: 鴨利洲風之塔公園

仲有獅子山同山頂人鏈!

咁呀 查都冇撚查
直接全部坐監兼解散
保庇得咁撚爽呀拿
仲有沉默個堆
成日諗住洗白
就係你地唔出聲
搞到一路推向深淵

警犬終有一日被清算 呢一日我一定會買定香檳喺警總外慶祝約定各位手足喇！

盛傳混左成千個公安入來
甚至有片記錄執法時有人講普通話
所以咪無編號，唔能夠出示委任證，阻記者拍攝，甚至敵對記者⋯⋯其中原因
濕鳩政府邊夠膽成立獨立委員會向公眾交代，去比人知？

雙普選係第一步

依家美國嘅人權法都係維持一國兩制有效，咁當2047一國兩制正式失效，大家識做啦
所以點解中共咁怕我地有真普選囉

果然係世界最頂尖既警察
係最頂尖腐敗呀

狗渣

好文要推

怕係因經濟影響

2047有無呢d環境因素都未知

黑警全隊都要死

警隊腐敗都唔係呢一兩日既事黎
其實打從俾支那強奪左香港之後就一直淪陷
咁警隊作為權力機關 淪陷亦都特別快
濫用職權 疏忽職守
廿年來既腐敗而家一口氣用獨立調查委員會爆出黎
咁後果可想而知就係成個警隊都係腐敗不堪 重組係必然既事實
所以班垃圾當然會怕左成立委員會

sad but push

成立獨立調查委員會

其實冇外力，又點會腐爛得咁快？？

所以我不嬲屌大愛支戲子党涂議員，你坐係保安事務Panel阿一阿二十鳩幾年，除左出糧拉票拉關係，監察過乜？？
旺區兼狗竇前面搶犯？？？就算俾你搶到，去得邊呀仆街？？？！！！

為左殤台個牌為左碗飯，童星老監馮生都要做奶共狗鳥！！！

為紀念燒死林彬而起嘅18樓C座，狗馮既係老監亦負責主要角色，啱啱居然勁做維撚狗，幫狗政Spin話831死人只係街邊八婆鳩吹出黎，又吹香港咁大城市死幾個人點會遮得到！！！

嘩嘩嘩！！我愈聽愈以為轉左俾Mei西監製添！！！

一句到尾啦，係支共命令"止暴制亂"之下，明知一日拖一日尤其頭七都唔交出足本只會愈拖愈亂，咁都唔交你地話點解呢？？？？

亞洲最安全城市，唔俾人報案咪低罪案率囉

依家非常需要太子同新屋嶺嘅確切罪證

冰之鍊金術師

警世長文

如果呢次輸左 後果自負真係

完全講中曬而家警隊既腐敗

當然唔會係第一日既事
清算!!!

831

其實對於狗無分別，是但做一樣佢地都照反

整個制度都有問題，必須獨立調查追究責任，再解散同改革重組警隊

以前英國佬仲夠薑用icac去整頓警隊, 撥亂返正.
宜家支那人渣莊一定唔會咁樣做..

比左負評，因為覺得就算有獨立調查委員會，都比唔到啲狗懲罰，手足既傷害都得唔到解脫。

做過中資公司，文化完全係咁。

中資文化
偷雞縮骨走精面

錯手俾左負皮....推返先

成個政府都係咁

即係曾蔭培果期已經最好？

光復香港
時代革命

操班果陣一個人錯就要全班罰 原本用意係好好 訓練全班都唔好做錯
但班狗就曲解成一個人錯就要全部人幫佢琴 令佢既錯唔好被爆大獲

Lm

黑警

已經返不到轉頭

依加班狗仔狗女都係咁 頂住個驚賊子女牌仔 特權階層
細細個就係咁 佢地大家會突然醒覺守規矩？
#RestartHK

世界上最親密嘅關係 共犯

正視聽post 需要手足推同討論
不再推未Fact Check 嘅內容
不指責，盡量做

人手置頂 本周末（13-15/9）大型活動整合

[國際民主日遊行攻略] 915 去港島遊行定入商場？溝埋做瀨尿牛丸咪得囉

我在新屋嶺的32小時

【司法覆核】女拔通識教師入稟申請推翻速龍小隊毋須展示警員編號

我哋唔要惠譽評級粒子彈？？？

「免費」機票，黎緊一人同我出一張！

消防：傷者降級難過中六合彩

消防記者會重點！處理果7個傷者都係清醒

覺唔覺總係有啲人散播失敗

林忌 : 連登大量流料假料洗腦，已經搞到周街信到十足，我地之前就笑藍絲被假料洗腦，家下自己呢？

我地無辦法阻止其他人食藍店，但我地可以推爆排爆所有黃店

林鄭開了第一槍

黃之鋒 回應指責: 「我的遣詞造句的確可更完美，更為謹慎精準」

其他部門係操班一路都講住 第時出班做錯仲大獲
點知黑狗相反 完全冇後果

之前睇篇文都係講03 年之後中聯辦積極統戰舊時既警方

下任鄧炳強應該係全自己人

所以全部都係黑警

冇紀律嘅部隊

共產黨到嚟就係噉

解散左 個機制唔變都無用 做得好既唔鼓勵 反而少做少錯就好 用過度武力又讚好

解散警隊

再成立獨立調查委員會

黑警食屎啦

police state

麻包袋

幫推
未爛未拆 咁樣入！
[制裁黨鐵] 低調跳閘方法 必定通關

每日任務：
1. 抵制支持「邪惡」「無良」的商店，例如cctvb廣告、黨鐵商埸、黑社會、打壓員工的店鋪，減少淘寶、減少八達通
2. 安全情況下跳閘，免費搭港鐵
3. 夜晚十點吶喊！！！
4. 做運動，身體健康，鬥長命
4. 每日一個post，社交媒體戰（Twitter, IG, Facebook, Reddit) #HongKongProtest
#FreeHongKong #HongKongProtests #Chinazi
Twitter 共識頻道
5. 不要說推，試著copy and paste呢段嘢
6. 保持獨立思考，分析能力level up，抵抗fake news/ rumour

每星期任務：
1. 罷買Bye Buy Day：星期日、星期五(唔買非必需品）
2. 做孝子救港，關心下老母老豆老人家，自己老母自己救
3. 去連儂牆貼3張文宣

每月任務：
1. 出糧換美金、買美股
2. MPF都買美股
3. 搵多幾個人參與
或者做唔足，但我會堅持到尾，Best effort，你呢？
Version 2019.09.06

交稅養班垃圾